\section{Présentation du produit}

\subsection{Description générale du système}

Notre projet est de faire un jeu inspiré du jeu Bomberman avec un procédé d'affichage semblable à celui d'une console de l'époque de la SuperNES. Pour faire fonctionner le jeu, on doit développer une «console» sur laquelle le jeu sera exécuté et que le joueur utilisera pour jouer.

Le but du jeu est plutôt simple, entre 2 et 4 joueurs s'affrontent dans une arène en utilisant des bombes. Le dernier joueur en vie gagne la partie. Pour corser les choses, l'arène est composée de 2 types de blocs, les murs et les rochers. Les rochers peuvent être détruits par les bombes, au contraire des murs. Pour pouvoir circuler dans l'arène, les joueurs doivent donc creuser des passages et tenter de prendre au piège les autres joueurs.

\subsection{Limitations et défis d'ingénierie à relever}

Pour réaliser ce projet, il nous faudra le diviser en plus petits morceaux. Nous l'avons donc séparé en deux segments, le jeu lui-même et la «console» sur laquelle le jeu sera exécuté. Il est donc important pour nous de prendre en compte les limitations matérielles possibles durant tout le processus de développement.

La portion liée au jeu lui-même est la plus simple puisque le jeu est relativement simple à concevoir et il existe plusieurs projets semblables qui nous servirons de sources d'inspiration pour le réaliser.

La portion liée à la «console» est directement liée à la manière que nous utiliserons pour faire interagir le joueur avec le jeu, c'est-à-dire comment le joueur va pouvoir contrôler le jeu et l'interface visuelle du jeu. Cette portion peut donc être séparée en deux sous-sections, les contrôles provenant des manettes et l'affichage à l'écran par un pipeline graphique.

Comme notre jeu est relativement simple, il suffira de lier les contrôles de mouvements horizontaux et verticaux sur le joystick et le lâchement de bombes sur le bouton de la manette.

Pour ce qui est de l'affichage, nous avons deux principaux défis. Le premier est de pouvoir afficher beaucoup d'éléments à la fois sur l'écran. En effet, la nature de notre jeu fait en sorte que l'écran au complet soit susceptible de changer d'un moment à l'autre. Nous avons des blocs qui peuvent être détruits, ce qui change la tuile à afficher pour cette case. Il y a les joueurs qui peuvent se déplacer sur les tuiles de sol, ce qui veut dire que le sol doit être visible sous le sprite du joueur. Les effets d'explosions doivent être visibles suffisamment longtemps pour que les joueurs les voient. Il sera donc primordial que notre pipeline graphique soit extrêmement efficace pour choisir quelle tuile afficher sur chaque image de l'écran.

Ce défi en amène un autre qui est directement lié à la qualité de notre produit final. En effet, plus notre pipeline graphique sera lent, plus il y aura de délais entre chaque image sur l'écran. Ce délai entre les commandes du joueur l'affichage à l'écran affecte beaucoup la jouabilité s'il est trop grand. La qualité de l'expérience utilisateur sera donc impactée de façon négative si notre pipeline graphique n'est pas optimisé.

Un autre défi que nous devons gérer est la capacité de jouer en multi-joueur. En effet, cela signifie que notre console devra être capable de gérer les commandes d'au moins deux manettes simultanément. Il nous faudra donc réfléchir à une façon de compartimenter les deux médias de commandes de façon à pouvoir les traiter séparément sans impacter les autres processus sur la console.
